# Déménagement

<p>Les coûts d’un déménagement dépendent évidemment du volume à déplacer et de la destination choisie.</p>
<p>Réaliser soi-même son déménagement s’avère la solution la plus économique. Dans ce cas, les frais concerneront la seule location d’un camion.</p>
<p>Le recours à une entreprise professionnelle de déménagement engendre des coûts plus élevés. La mise à disposition, le chargement et l’acheminement d’un conteneur engageront plusieurs milliers d’euros de dépense, selon la destination finale et le volume du conteneur.</p>
<p>Le déménagement par avion-cargo, plus coûteux, constitue un moyen rapide (7 à 10 jours) et relativement pratique étant donné le grand nombre d’implantations aéroportuaires existantes.</p>
<p>La voie maritime, enfin, est certainement la solution la plus économique. Mais elle est aussi la moins pratique et la moins rapide, le recours obligé à la route pour les liaisons du port à la destination finale augmentant des délais d’acheminement déjà importants (6 à 12 semaines).</p>
<p>S’agissant d’un déménagement international, il est primordial de s’entourer d’un maximum de garanties en faisant appel à un professionnel disposant de certifications reconnues (marque NF Service, ISO 9002).</p>
<p><a href="http://www.csdemenagement.fr/" class="spip_out" rel="external">Chambre syndicale du déménagement</a><br class="manualbr">Téléphone : 01 49 88 61 40 <br class="manualbr">Télécopie : 01 49 88 61 46<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/royaume-uni/entree-et-sejour-22762/article/demenagement-109691#contact#mc#csdemenagement.fr#" title="contact..åt..csdemenagement.fr" onclick="location.href=mc_lancerlien('contact','csdemenagement.fr'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><i>Mise à jour : décembre 2013</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/royaume-uni/entree-et-sejour-22762/article/demenagement-109691). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
